<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" xmlns:ns0="http://www.w3.org/2001/02pd/rec54#" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/">
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://implementatie.data.vlaanderen.be/ns/vsds-verkeersmetingen#fenomeenTijd">
    <rdfs:isDefinedBy>
      <owl:Ontology rdf:about="https://implementatie.data.vlaanderen.be/ns/vsds-verkeersmetingen">
        <dc:license>https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/</dc:license>
        <dc:license rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/v1.0"/>
        <dc:mediator>
          <rdf:Description rdf:nodeID="g454740">
            <foaf:homepage rdf:resource="https://data.specs.org"/>
            <foaf:mbox rdf:resource="mailto:info@data.specs.org"/>
            <foaf:name>Data Specifications Organisation</foaf:name>
          </rdf:Description>
        </dc:mediator>
        <rdfs:label xml:lang="en">Verkeersmetingen-im-voc</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Verkeersmetingen-im-voc</rdfs:label>
        <ns0:editor>
          <foaf:Person rdf:nodeID="g454760">
            <foaf:firstName>Van Ackere</foaf:firstName>
            <foaf:lastName>Samuel</foaf:lastName>
          </foaf:Person>
        </ns0:editor>
        <ns0:editor>
          <foaf:Person rdf:nodeID="g454780">
            <foaf:firstName>Thijs</foaf:firstName>
            <foaf:lastName>Geert</foaf:lastName>
          </foaf:Person>
        </ns0:editor>
        <dc:issued>TODO</dc:issued>
        <rdfs:seeAlso>
          <rdf:Property rdf:about="http://def.isotc211.org/iso19156/2011/Measurement#OM_Measurement.result">
            <rdfs:label xml:lang="nl">resultaat</rdfs:label>
          </rdf:Property>
        </rdfs:seeAlso>
      </owl:Ontology>
    </rdfs:isDefinedBy>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Het moment waarop het resultaat van de Verkeersmeting van toepassing is.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/Verkeersmetingen#Verkeersmeting"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://fixme.com#ProperInterval"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://def.isotc211.org/iso19156/2011/Observation#OM_Observation.phenomenonTime"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://implementatie.data.vlaanderen.be/ns/vsds-verkeersmetingen#geobserveerdKenmerk">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://implementatie.data.vlaanderen.be/ns/vsds-verkeersmetingen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Object dat door de Verkeerstelling wordt geobserveerd.	</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Object dat door de Verkeerssnelheidsmetingen wordt geobserveerd.	</rdfs:comment>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://implementatie.data.vlaanderen.be/ns/vsds-verkeersmetingen#Verkeerstelling">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://implementatie.data.vlaanderen.be/ns/vsds-verkeersmetingen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Het vaststellen van het aantal voertuigen op een bepaalde locatie op een bepaald tijdstip of gedurende een specifiek tijdsinterval.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/Verkeersmetingen#Verkeersmeting"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://def.isotc211.org/iso19156/2011/CountObservation#OM_CountObservation"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:domain>
      <owl:Class rdf:about="https://implementatie.data.vlaanderen.be/ns/vsds-verkeersmetingen#Verkeerssnelheidsmeting">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://implementatie.data.vlaanderen.be/ns/vsds-verkeersmetingen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Het vaststellen van de snelheid van voertuigen op een bepaalde locatie op een bepaald tijdstip of gedurende een specifiek tijdsinterval.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/Verkeersmetingen#Verkeersmeting"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://def.isotc211.org/iso19156/2011/Measurement#OM_Measurement"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range>
      <owl:Class rdf:about="https://implementatie.data.vlaanderen.be/ns/vsds-verkeersmetingen#Verkeerstellingkenmerk">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://implementatie.data.vlaanderen.be/ns/vsds-verkeersmetingen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Kenmerk van het Verkeersdomeinobject of het Verkeersbemonsteringsobject dat gemeten wordt en dat betrekking heeft op het verkeer over of langs dat object of op zijn deelname aan het verkeer.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/Verkeersmetingen#Verkeerskenmerk"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:range>
    <rdfs:range>
      <owl:Class rdf:about="https://implementatie.data.vlaanderen.be/ns/vsds-verkeersmetingen#Verkeerssnelheidsmetingkenmerk">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://implementatie.data.vlaanderen.be/ns/vsds-verkeersmetingen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Kenmerk van het Verkeersdomeinobject of het Verkeersbemonsteringsobject dat gemeten wordt en dat betrekking heeft op het verkeer over of langs dat object of op zijn deelname aan het verkeer.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/Verkeersmetingen#Verkeerskenmerk"/>
      </owl:Class>
    </rdfs:range>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/verkeersmetingen#geobserveerdKenmerk"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://implementatie.data.vlaanderen.be/ns/vsds-verkeersmetingen#kenmerktype">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://implementatie.data.vlaanderen.be/ns/vsds-verkeersmetingen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Kenmerktype 'aantal' is het specifieke kenmerktype van de verkeerstelling</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Kenmerktype 'snelheid' is het specifieke kenmerktype van de verkeerssnelheidsmeting</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://implementatie.data.vlaanderen.be/ns/vsds-verkeersmetingen#Verkeerstellingkenmerk"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://implementatie.data.vlaanderen.be/ns/vsds-verkeersmetingen#Verkeerssnelheidsmetingkenmerk"/>
    <rdfs:range>
      <owl:Class rdf:about="https://implementatie.data.vlaanderen.be/ns/vsds-verkeersmetingen#Verkeerstellingkenmerktype">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://implementatie.data.vlaanderen.be/ns/vsds-verkeersmetingen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Het kenmerktype van de geobserveerde verkeerstellingsmeting</rdfs:comment>
      </owl:Class>
    </rdfs:range>
    <rdfs:range>
      <owl:Class rdf:about="https://implementatie.data.vlaanderen.be/ns/vsds-verkeersmetingen#Verkeerssnelheidsmetingkenmerktype">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://implementatie.data.vlaanderen.be/ns/vsds-verkeersmetingen"/>
        <rdfs:comment xml:lang="nl">Het kenmerktype van de geobserveerde verkeerssnelheidsmeting</rdfs:comment>
      </owl:Class>
    </rdfs:range>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="https://implementatie.data.vlaanderen.be/ns/vsds-verkeersmetingen#netwerkreferentieelement">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://implementatie.data.vlaanderen.be/ns/vsds-verkeersmetingen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Verwijzing naar het Netwerkelement Wegsegment waarvoor de Netwerkeigenschap (bijvoorbeeld rijrichting) geldt.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/weg#Rijrichting"/>
    <rdfs:range rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/weg#Wegsegment"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://data.vlaanderen.be/ns/netwerk/#netwerkreferentie"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://implementatie.data.vlaanderen.be/ns/vsds-verkeersmetingen#tellingresultaat">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://implementatie.data.vlaanderen.be/ns/vsds-verkeersmetingen"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">De waarde van het geobserveerdKenmerk als resultaat van de Verkeerstelling (aantal).</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="https://implementatie.data.vlaanderen.be/ns/vsds-verkeersmetingen#Verkeerstelling"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://def.isotc211.org/iso19156/2011/Observation#OM_Observation.result"/>
  </owl:DatatypeProperty>
</rdf:RDF>
